<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><blessings><blessing><blessing>Deine Hände sollen immer Arbeit finden,
immer einen Groschen in der Tasche, wenn du ihn brauchst.
Das Sonnenlicht soll auf dein Fenstersims scheinen,
und dein Herz voll Gewissheit sein,
dass nach jedem Unwetter ein Regenbogen leuchtet.
Der Tag sei dir günstig und die Nacht dir gnädig.
Die gute Hand eines Freundes soll dich immer halten.
Möge Gott dir das Herz erfüllen mit Frohsinn und Freude.</blessing><source>Unbekannter Verfasser</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Der Herr segne dich und behüte dich; 
der Herr lasse sein Angesicht leuchten über dir und sei dir gnädig; 
der Herr hebe sein Angesicht über dich und gebe dir Frieden. </blessing><source>4. Buch Mose 6, 24–26</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Möge jeder Tag Dir strahlende, glückliche Stunden bringen,
die das ganze Jahr bei Dir bleiben.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Der Herr sei vor dir, um dir den rechten Weg zu zeigen.
Der Herr sei neben dir, um dich in die Arme zu schließen, um dich zu schützen gegen Gefahren.
Der Herr sei hinter dir, um dich zu bewahren vor der Heimtücke des Bösen.

Der Herr sei unter dir, um dich aufzufangen, wenn du fällst.
Der Herr sei mit dir, um dich zu trösten, wenn du traurig bist.
Der Herr sei um dich herum, um dich zu verteidigen, wenn andere über dich herfallen.
Der Herr sei über dir, um dich zu segnen.
So segne dich der gütige Gott, heute und morgen und immer.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Möge dein Glück keine Kanten haben.
Möge kein schelchter Gedanke in dein Herz dringen,
der deiner Seele schaden könnte.
Möge dich Liebe umgeben, die keine Grenzen hat.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Seid mutig und stark! 
Habt keine Angst, und lasst euch nicht von ihnen einschüchtern! 
Der Herr, euer Gott, geht mit euch. 
Er hält immer zu euch und lässt euch nicht im Stich! </blessing><source>5. Buch Mose 31, 6</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Dein Leben lang wird niemand dich besiegen können. 
Denn ich bin bei dir, so wie ich bei Mose gewesen bin. 
Ich lasse dich nicht im Stich, nie wende ich mich von dir ab.</blessing><source>Josua 1, 5</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Ja, ich sage es noch einmal: 
Sei mutig und entschlossen! 
Lass dich nicht einschüchtern und hab keine Angst! 
Denn ich, der Herr, dein Gott, bin bei dir, wohin du auch gehst. </blessing><source>Josua 1, 9</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Und nun geht nach Hause, esst und trinkt! Bereitet euch ein Festmahl zu und feiert! 
Gebt auch denen etwas, die sich ein solches Mahl nicht leisten können! 
Dieser Tag gehört unserem Gott. 
Lasst den Mut nicht sinken, denn die Freude am Herrn gibt euch Kraft! </blessing><source>Nehemia 8, 10</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Doch alle, die dir vertrauen, 
werden sich freuen und dich loben, denn bei dir sind sie geborgen. 
Wer dich liebt, wird jubeln vor Freude. 
Wer dir treu bleibt, den beschenkst du mit Frieden und Glück, 
den umgibst du mit deiner schützenden Liebe.</blessing><source>Psalm 5, 12–13</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Mein Gott, nun rufe ich dich an. Ich bin sicher, du antwortest mir. 
Lass mich bei dir ein offenes Ohr finden und höre mein Gebet! 
Bewahre mich, wie man seinen Augapfel behütet! 
Verstecke mich, wie ein Vogel seine Jungen.</blessing><source>Psalm 17, 6 und 8</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Der Herr antworte dir, wenn du in großer Not bist, 
der Gott Jakobs schütze dich! 
Aus seinem Heiligtum auf dem Berg Zion komme er dir zu Hilfe! 
Er gebe dir, was du von Herzen wünschst, 
was du dir vorgenommen hast, lasse er gelingen! 
Der Herr erfülle alle deine Bitten!</blessing><source>Psalm 20, 2–6</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Der Herr ist mein Licht, er rettet mich. 
Vor wem sollte ich mich noch fürchten? 
Bei ihm bin ich geborgen wie in einer Burg. 
Vor wem sollte ich noch zittern und zagen?</blessing><source>Psalm 27, 1</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Er hat mir neue Kraft geschenkt und mich beschützt. 
Ich habe ihm vertraut und er hat mir geholfen.</blessing><source>Psalm 28, 7</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Schenke mir Geborgenheit, 
wie ein Haus, in das ich jederzeit kommen kann! 
Du hast doch beschlossen, mich zu retten! 
Ja, du bietest mir Schutz, du bist meine Burg.</blessing><source>Psalm 71, 3</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Herr, wende dich uns wieder zu! 
Wie lange soll dein Zorn noch dauern? 
Hab Erbarmen mit uns, wir gehören doch zu dir! 
Herr, schenke uns deine Liebe jeden Morgen neu! 
Dann können wir singen und uns freuen, solange wir leben! 
Herr, unser Gott! Zeige uns deine Güte! 
Lass unsere Mühe nicht vergeblich sein! 
Ja, lass unsere Arbeit Früchte tragen!</blessing><source>Psalm 90, 13–17</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Beim Herrn bin ich geborgen! Ja, bei Gott, dem Höchsten, hast du Heimat gefunden. 
Denn Gott hat seine Engel ausgesandt, damit sie dich schützen, wohin du auch gehst. 
Sie werden dich auf Händen tragen, und du wirst dich nicht einmal an einem Stein verletzen!</blessing><source>Psalm 91, 9–12</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Der Herr denkt an uns und wird uns segnen. 
Sein Segen gilt ganz Israel. Sein Segen gilt den Priestern. 
Sein Segen gilt allen, die ihn achten, 
ganz gleich, ob unbedeutend oder einflussreich! 
Der Herr gebe euch viele Kinder, euch und euren Nachkommen! 
Auf euch ruht der Segen des Herrn, der Himmel und Erde geschaffen hat.</blessing><source>Psalm 115, 12–15</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Der Herr wird nicht zulassen, dass du fällst; 
er, dein Beschützer, schläft nicht.</blessing><source>Psalm 121, 3–4</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Der Herr schützt dich vor allem Unheil, er bewahrt dein Leben. 
Er gibt auf dich acht, wenn du aus dem Hause gehst und wenn du wieder heimkehrst. 
Jetzt und für immer steht er dir bei!</blessing><source>Psalm 121, 7–8</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Fürchte dich nicht, denn ich bin bei dir; 
hab keine Angst, denn ich bin dein Gott! 
Ich mache dich stark, ich helfe dir, 
mit meiner siegreichen Hand beschütze ich dich!</blessing><source>Jesaja 41, 10</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Aber jetzt sagt der Herr, der euch geschaffen hat, ihr Nachkommen Jakobs, 
der euch zu seinem Volk gemacht hat: 
Hab keine Angst, Israel, denn ich habe dich erlöst! 
Ich habe dich bei deinem Namen gerufen, du gehörst zu mir. 
Wenn du durch tiefes Wasser oder reißende Ströme gehen musst 
– ich bin bei dir, du wirst nicht ertrinken. 
Und wenn du ins Feuer gerätst, bleibst du unversehrt. 
Keine Flamme wird dich verbrennen.</blessing><source>Jesaja 43, 1–2</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Berge mögen einstürzen und Hügel wanken, 
aber meine Liebe zu dir wird nie erschüttert, 
und mein Friedensbund mit dir wird niemals wanken. 
Das verspreche ich, der Herr, der dich liebt!</blessing><source>Jesaja 54, 10</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Ich, der Hohe und Erhabene, 
der ewige und heilige Gott, 
wohne in der Höhe, im Heiligtum. 
Doch ich wohne auch bei denen, die traurig und bedrückt sind. 
Ich gebe ihnen neuen Mut und erfülle sie wieder mit Hoffnung. 
Denn ich will nicht immerdar hadern und nicht ewiglich zürnen; 
sonst würde ihr Geist vor mir verschmachten 
und der Lebensodem, den ich geschaffen habe.</blessing><source>Jesaja 57, 15–16</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Ich wünsche euch Gnade und Frieden von Gott, 
unserem Vater, und unserem Herrn Jesus Christus!</blessing><source>Römer 1, 7b</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Geht in Frieden und glaubt fest, 
dass Gott euch bei eurem Namen gerufen hat. 
Geht in Frieden und entdeckt, wie schön es ist, 
Gottes Liebe weiterzugeben. 
Geht in Frieden, denn Gott ist bei euch 
mit seinem Trost und mit seiner Liebe.</blessing><source>Unbekannter Verfasser</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Der Herr segne dich und mache die Wege hell, die er dich führt. 
Er lasse dich seine Nähe spüren, wenn du dich ängstigst, 
und öffne deine Augen und dein Herz für die Freude 
und für die Menschen, die er dir schenkt.

Gott segne dich und behüte dich, 
er lasse sein Licht leuchten über dir 
und mache dich heil. 
Keinen Tag soll es geben, an dem du sagen musst: 
Niemand ist da, der mich hält.

Keinen Tag soll es geben, an dem du sagen musst: 
Niemand ist da, der mich beschützt. 
Keinen Tag soll es geben, an dem du sagen musst: 
Niemand ist da, der mich begleitet. 
Der Herr segne dich ...</blessing><source>Unbekannter Verfasser</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Jesu Mut beflügele unser Reden. 
Gottes Geist stärke unsere Gemeinschaft. 
Das Reich Gottes wachse mitten unter uns. 
Es segne und begleite uns der dreieinige Gott,
der Vater, der Sohn und der Heilige Geist.</blessing><source>Unbekannter Verfasser</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Geht mit der Einsicht, dass Jesus euch bei eurem Namen 
gerufen hat und ihr zu ihm gehört. 
Geht mit der Absicht, ihm euren Dank zu sagen mit 
Worten und Taten, mit Händen und Füßen. 
Geht mit der Aussicht, dass Jesus bei euch ist 
alle Tage bis an das Ende der Welt. 
Es segne und begleite euch der dreieinige Gott, 
der Vater, der Sohn und der Heilige Geist.</blessing><source>Unbekannter Verfasser</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Der Friede Gottes, welcher höher ist als alle unsere Vernunft, 
halte unseren Verstand wach, 
unsere Hoffnung groß und stärke unsere Liebe zueinander.

Die Liebe Gottes, die uns Jesus offenbart hat, 
sei vor euren Augen ein lockendes Ziel, 
in euren Herzen die treibende Kraft 
und bleibe unter euren Füßen der tragende Grund.</blessing><source>Unbekannter Verfasser</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Der Herr segne dich. 
Er erfülle deine Füße mit Tanz 
und deine Arme mit Kraft. 
Er erfülle dein Herz mit Zärtlichkeit 
und deine Augen mit Lachen. 
Er erfülle deine Ohren mit Musik 
und deine Nase mit Wohlgerüchen. 
Er erfülle deinen Mund mit Jubel 
und dein Herz mit Freude. 
Er schenke dir immer neu die Gnade der Wüste: 
Stille, frisches Wasser und neue Hoffnung. 
Er gebe uns allen immer neu die Kraft, 
der Hoffnung ein Gesicht zu geben. 
Es segne dich der Herr.</blessing><source>Aus Ägypten</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Den tiefen Frieden im Rauschen der Wellen, 
den wünsche ich dir. 
Den tiefen Frieden im schmeichelnden Wind, 
den wünsche ich dir. 
Den tiefen Frieden über dem stillen Land, 
den wünsche ich dir. 
Den tiefen Frieden unter den leuchtenden Sternen, 
den wünsche ich dir. 
Den tiefen Frieden vom Sohne des Friedens, 
den wünsche ich dir.

Gott sei bei dir Gott sei bei dir 
wie der Boden, der dich trägt.

Gott sei bei dir wie die Luft, die du atmest. 
Gott sei bei dir wie das Brot, das dich stärkt. 
Gott sei bei dir wie das Wasser, das dich erfrischt. 
Gott sei bei dir wie das Haus, das dich schützt. 
Gott sei bei dir wie die Sonne, die den Tag hell macht. </blessing><source>Nach einem Gebet von Rainer Haak</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Gott sei vor dir 
Gott sei vor dir, wenn du den Weg nicht weißt. 
Gott sei neben dir, wenn du unsicher bist. 
Gott sei über dir, wenn du Schutz brauchst. 
Gott sei in dir, wenn du dich fürchtest. 
Gott sei um dich wie ein Mantel, der dich wärmt und umhüllt. </blessing><source>Aus Irland</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Der Herr sei vor dir, 
um dir den rechten Weg zu zeigen.

Der Herr sei neben dir, 
um dich in die Arme zu schließen 
und dich zu beschützen gegen Gefahren von links und von rechts.

Der Herr sei hinter dir, 
um dich zu bewahren vor der Heimtücke böser Menschen

Der Herr sei unter dir; 
um dich aufzufangen, wenn du fällst; 
um dich aus der Schlinge zu ziehen.

Der Herr sei in dir, 
um dich zu trösten, 
wenn du traurig bist.

Der Herr sei um dich herum, 
um dich zu verteidigen, 
wenn andere über dich herfallen.

Der Herr sei über dir, 
um dich zu segnen.</blessing><source>Altchristlicher Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Ich danke dir, mein himmlischer Vater, 
durch Jesus Christus, deinen lieben Sohn, 
dass du mich diese Nacht vor allem Schaden und Gefahr behütet hast, 
und bitte dich, du wollest mich diesen Tag auch behüten vor Sünden und allem Übel, 
dass dir all mein Tun und Leben gefalle. 
Denn ich befehle mich, meinen Leib und Seele und alles in deine Hände. 
Dein heiliger Engel sei mit mir, dass der Feind keine Macht an mir finde. Amen.</blessing><source>Luthers Morgensegen</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Wir danken dir, Herr Gott, himmlischer Vater 
durch Jesus Christus, deinen lieben Sohn, 
dass du uns diesen Tag gnädiglich behütet hast, 
und bitten dich, du wolltest uns vergeben alle unsere Sünden, 
wo wir Unrecht getan haben, und uns diese Nacht gnädiglich behüten, 
denn wir befehlen uns, unseren Leib und Seele und alles in deine Hände. 
Dein heiliger Engel sei mit uns, dass der böse Feind keine Macht an uns finde, 
um deines Sohnes Jesu Christi, unseres Herrn, willen. Amen.</blessing><source>Luthers Abendsegen</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Vater im Himmel, 
Lob und Dank sei dir für die Ruhe der Nacht; 
Lob und Dank sei für den neuen Tag; 
Lob und Dank sei dir für alle deine Liebe 
und Güte und Treue in meinem Leben.
Du hast mir viel Gutes erwiesen; 
Lass mich auch das Schwere aus deiner Hand annehmen. 
Du wirst mir aber nicht mehr auferlegen, als ich tragen kann. 
Du lässt deinen Kindern alle Dinge zum Besten dienen.</blessing><source>Bonhoeffers Morgengebet</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Herr, mein Gott, ich danke dir, 
dass du diesen Tag zu Ende gebracht hast; 
Ich danke dir, dass du Leib und Seele zur Ruhe kommen lässt. 
Deine Hand war über mir und hat mich behütet und bewahrt. 
Vergib allen Kleinglauben und alles Unrecht dieses Tages 
und hilf, dass ich allen vergebe, die mir Unrecht getan haben. 
Lass mich in Frieden unter deinem Schutz schlafen 
und bewahre mich vor den Anfechtungen der Finsternis. 
Ich befehle dir die Meinen, ich befehle dir dieses 
Haus, ich befehle dir meinen Leib und meine Seele. 
Gott, dein heiliger Name sei gelobt.</blessing><source>Bonhoeffers Abendsegen</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Gott stärke, was in dir wachsen will 
Gott stärke, was in dir wachsen will, 
er schütze, was dich lebendig macht. 
Gott schenke dir, was für dich heilsam ist, 
er schaue darauf, was du freigibst. </blessing><source>Segen aus der feministischen Theologie</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Es segne dich der Herr, 
der dich erschaffen hat; 
Es behüte dich der Sohn, 
der für dich am Kreuz gelitten hat; 
Es erleuchte dich der Heilige Geist, 
der in dir lebt und wirkt.</blessing><source>Trinitarischer Segen</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Mögest du am Morgen 
voll Erwartung sein, 
mittags sei voller Kraft, 
und abends sei voller Weisheit: 
Gott segne dich</blessing><source>Segen für alle</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Ich wünsche dir Augen, 
mit denen Du einem Menschen ins Herz schauen kannst 
und die nicht blind werden, aufmerksam zu sein auf das, 
was er von dir braucht. 
Ich wünsche dir Ohren, 
mit denen Du auch Zwischentöne wahrnehmen kannst, 
und die nicht taub werden beim Horchen auf das, 
was das Glück und die Not des anderen ist. 
Ich wünsche dir einen Mund, 
der das Unrecht beim Namen nennt, 
und der nicht verlegen ist, 
um ein Wort des Trostes und der Liebe zur rechten Zeit. 
Ich wünsche dir Hände, 
mit denen du liebkosen und Versöhnung bekräftigen kannst, 
und die nicht festhalten, 
was du in Fülle hast und teilen kannst. 
Ich wünsche dir Füße, 
die dich auf den Weg bringen, zu dem, was wichtig ist, 
und die nicht stehen bleiben, 
vor den Schritten, die entscheidend sind. 
Ich wünsche dir ein Rückgrat, 
mit dem du aufrecht und aufrichtig leben kannst, 
und das sich nicht beugt, 
vor Unterdrückung, Willkür und Macht. 
Und ich wünsche dir ein Herz, 
in dem viele Menschen zu Hause sind, 
und das nicht müde wird, 
Liebe zu üben und Schuld zu verzeihen.</blessing><source>Jüdischer Segensspruch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Gottes Liebe wärme dich 
Gottes Liebe wärme dich. 
Gottes Gegenwart umstrahle dich. 
Gottes Geist möge in dir sein. 
Gottes Kraft soll in dir wirken. 
Gottes Zärtlichkeit soll dich beschützen. 
Gottes Friede soll dich umgeben. </blessing><source>Aus Irland</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Der Herr segne und behüte dich 
Der Herr, der Mächtige, Ursprung und Vollender aller Dinge 
segne dich. Er gebe dir Gedeih und Wachstum, 
Gelingen deinen Hoffnungen, Früchte deiner Mühe 
und behüte dich vor allem Argen, 
sei dir Schutz in Gefahr und Zuflucht in Angst.</blessing><source>Unbekannter Verfasser</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Gott berühre dich zärtlich 
Gott berühre dich zärtlich, er streichle Deine Seele, 
umhülle dich sanft mit seiner Liebe 
und küsse die Hoffnung in dir wach.

Gott berühre dich kräftig, er ebne Deine Wege, 
räume alle Hindernisse zur Seite 
und schenke dir langen Atem.

Gott berühre dich herausfordernd, 
er decke deine Lebenslügen auf, 
konfrontiere dich mit deinen Ängsten 
und offenbare deine Unfreiheiten.

Gott berühre dich wehmütig, 
er helfe dir, Traurigkeiten zu ertragen, 
Tränen ungehemmt fließen zu lassen 
und alle Trennungen zu überwinden.

Gott berühre dich wild, er sprenge deine Grenzen, 
lasse dich Träume wagen und Sehnsüchte leben.

Gott berühre dich ungeduldig, 
damit du das Zögern aufgibst, 
mutig den ersten Schritt gehst 
und dich aus deiner Welt hinaustraust.

Gott berühre dich leise, 
damit du die Stille ertragen lernst, 
die Ruhe als Quelle entdeckst 
und die Unruhe in dir besiegst.

Gott berühre dich groß, 
damit du über dich hinauswächst, 
deine Möglichkeiten entfaltest 
und sein Reich in dir beginnt.

So segne dich 
der Gott des gelingenden Lebens, 
der Vater, der Sohn 
und der Heilige Geist. Amen. </blessing><source>Fabian Vogt</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Der Herr segne dich und behüte dich. 
Er schaffe dir Rat und Schutz in allen Ängsten. 
Er gebe dir den Mut, aufzubrechen und die Kraft, 
neue Wege zu gehen. 
Er schenke dir Gewissheit, heimzukommen.

Der Herr lasse sein Angesicht leuchten über dir und 
sei dir gnädig. 
Gott sei Licht auf deinem Wege. 
Er sei bei dir, wenn du Umwege und Irrwege gehst. 
Er nehme dich bei der Hand 
und gebe dir viele Zeichen seiner Nähe.

Er erhebe sein Angesicht auf dich und gebe dir seinen Frieden. 
Ganzsein von Seele und Leib. 
Das Bewusstsein der Geborgenheit. 
Ein Vertrauen, das immer größer wird 
und sich nicht beirren lässt. 
So segne dich Gott Vater, Sohn und Heiliger Geist. Amen </blessing><source>Unbekannter Verfasser</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Lieber Gott, sage dem Engel an der Pforte des Alten, 
er möge mich gehen lassen 
und mich ermutigen, auch wenn ich zögere.

Und sage dem Engel an der Pforte des Neuen, 
er möge mich erwarten 
und nicht weggehen, 
auch wenn ich etwas länger brauche.

Und, lieber Gott, sage dem Engel des Überganges, 
er möge mich segnen, wenn ich losgehe, 
er möge mich halten, wenn ich stehen bleibe, 
er möge mich trösten, wenn ich stolpere, 
und mich begrüßen, wenn ich ankomme. 
Dass ich lache, wenn ich da bin. Amen. </blessing><source>Thies Gundlach</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Gott allen Trostes und aller Verheißung
segne uns und behüte uns;
begleite uns mit deiner Liebe,
die uns trägt und fordert;
lass dein Angesicht leuchten über uns
und sei uns gnädig,
denn deine Güte schafft neues Leben; wende dein Angesicht uns zu und schenke uns Heil;
lege deinen Namen auf uns,
und wir sind gesegnet.</blessing><source>Christel Voß-Goldstein</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Gott, segne uns und behüte uns
Gott, schütze unser Leben und bewahre unsere Hoffnung.
Gott, lass dein Angesicht leuchten über uns,
dass wir leuchten für andere.
Gott, erhebe dein Angesicht auf uns und halte uns fest
im Glauben, dass das Leben lebendiger ist als der Tod</blessing><source>Hanne Köhler</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Du Gottheit, Mächtige
Ursprung und Vollender aller Dinge:
Segne uns, gebe uns Gedeihen und Wachstum,
Gelingen unseren Hoffnungen, Frucht unserer Mühe,
und behüte uns vor allem Argen,
sei uns Schutz in Gefahr und Zuflucht in Angst.
Du, Gottheit, lass leuchten dein Angesicht über uns,
wie die Sonne über der Erde Wärme gibt dem Erstarrten
und Freude dem Lebendigen,
und sei uns gnädig, wenn Schuld uns quält.
Erlöse uns von allem Bösen und mache uns frei.
Du, Gottheit, erhebe dein Angesicht über uns
Und sehe unser Leid und höre unsere Stimme.
Heile und tröste uns und gebe uns Frieden,
das Wohl des Leibes und das Wohl der Seele, Liebe und Glück.</blessing><source>Angelika Heer</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Gottes Segen sei mit dir
auf dem gewundenen Pfad
deines Lebensweges,
bei deinen Aufgaben
in Familien und Beruf,
bei deinen Entscheidungen,
die du täglich triffst,
bei jedem Schritt,
den du ins Unbekannte tust.
Gottes Segen sei mit dir.</blessing><source>Brigitte Enzner-Probst und Andrea Felsenstein-Roßberg</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Gott berühre uns im Kommen wie im Gehen
Gott bewahre uns im Tun wie im Lassen.
Gott behüte uns im Wachen wie im Schlafen.
Gott segne unser Leben und Sterben.
Gott segne unseren Ausgang und Eingang
von nun an bis in Ewigkeit.</blessing><source>Beratungsstelle für Gestaltung</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Gott, stärke, was in mir wachsen will
schütze, was mich lebendig macht,
behüte, was ich weitertrage,
bewahre, was ich freigebe,
und segne mich, wenn ich aufbreche zu dir.</blessing><source>Heidi Rosenstock</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Gott der Liebe segne uns
dass wir dich sehen auf den Gesichtern der Menschen,
dass wir dich hören in den Worten derer, die mit uns sprechen,
dass wir dich spüren, wenn wir Gutes erfahren und Gutes tun.</blessing><source>Unbekannter Verfasser</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Gott, segne uns und behüte uns
Gott schütze unser Leben und bewahre unsere Hoffnung.
Gott, lass dein Angesicht leuchten über uns,
dass wir leuchten können für andere.
Gott, erhebe dein Angesicht auf uns und schenke uns Frieden.
Gott gebe uns allen immer neu die Kraft, der Hoffnung ein Gesicht zu geben.</blessing><source>Unbekannter Verfasser</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Der Herr segne dich und deine Kinder,
Er gebe dir die Kraft gerecht zu sein
und die Liebe um gnädig zu sein.

Er gebe dir Geduld in schwierigen Zeiten
und die Freude an deinen Kindern.

Der Herr schenke den Kindern Freiheit in dir
und ein Lächeln für dich

Auch segne er deinen Partner,
dass er dir Helfe und Geduld für dich hat.
Dass er da ist und deine Lasten trägt
Und dafür sorgt, dass es dir gut ergeht.

Er segne deine Zeit und deinen Einsatz
für die Menschen, die du liebst.</blessing><source>Dominik Sigmund</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Seid fruchtbar und mehret euch
und erfüllet das Wasser im Meer,
und die Vögel sollen sich mehren auf Erden.</blessing><source>1. Buch Mose 1,22</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Seid fruchtbar  und mehret euch
und füllet die Erde
und machest sie euch untertan
und herrschet über die Fische im Meer
und über die Vögel unter dem Himmel
und über das Vieh
und über alles, was auf Erden kriecht.</blessing><source>1. Buch Mose 1,28</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Ich will dich segnen
und dir einen großen Namen machen,
und du sollst ein Segen sein.
Ich will segnen, die dich segnen
und verfluchen, die dich verfluchen;
und in dir sollen gesegnet werden
alle Geschlechter auf Erden.</blessing><source>1. Buch Mose 12, 2+3</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Ich will dein Geschlecht segnen und mehren wie die Sterne am Himmel und wie den Sand am Ufer des Meeres, und deine Nachkommen sollen die Tore ihrer Feinde besitzen; und durch dein Geschlecht sollen alle Völker auf Erden gesegnet werden, weil du meiner Stimme gehorcht hast.</blessing><source>1. Buch Mose 22,17</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Gott wird  dein Brot und dein Wasser segnen,
und ich will alle Krankheit von dir wenden.
Es soll keine Frau in deinem Lande
eine Fehlgeburt haben oder unfruchtbar sein,
und ich will dich lassen alt werden.
Ich will meinen Schrecken vor dir her senden
und alle Völker verzagt machen, wohin du kommst,
und will geben, daß alle deine Feinde vor dir fliehen.</blessing><source>2. Buch Mose 23,25</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Gesegnet wirst du sein in der Stadt,
gesegnet wirst du sein auf dem Acker.
Gesegnet wird sein  die Frucht deines Leibes,
der Ertrag deines Ackers
und die Jungtiere des Viehs,
deiner Rinder und deiner Schafe.
Gesegnet wird sein dein Korb und dein Backtrog.
Gesegnet wirst du sein bei deinem Eingang
und gesegnet bei deinem Ausgang.</blessing><source>5. Buch Mose 28,3-6</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Salomo über die Gemeinde:
Der Herr, unser Gott, sei mit uns,
wie er mit unseren Vätern gewesen ist.
Er verlasse uns nicht
und ziehe die Hand nicht ab von uns.
Er neige unser Herz zu ihm,
daß wir wandeln in allen seinen We1. Buch Mose
und halten seine Gebote,  Satzun1. Buch Mose und Rechte,
die er unseren Vätern geboten hat.
Mögen diese Worte,
die ich vor dem Herrn gefleht habe,
nahe sein dem Herrn, unserm Gott, Tag und Nacht,
daß er schaffe Recht seinem Knecht
und seinem Volk Israel alle Tage,
damit alle Völker auf Erden erkennen,
daß der Herr Gott ist und sonst keiner mehr!
Und euer Herz sei ungeteilt
bei dem Herrn, unserm Gott,
daß ihr wandelt in seinen Satzun1. Buch Mose
und haltet seine Gebote, wie es heute geschieht.</blessing><source>1.Könige 8,57</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Wohl dem, der den Herrn fürchtet
und auf seinen Wegen geht!
Du wirst dich nähren
von deiner Hände Arbeit;
Wohl dir, du hasts gut.
Dein Weib wird sein
wie ein fruchtbarer Weinstock
drinnen in deinem Haus,
deine Kinder wie junge Ölbäume
um deinen Tisch her.
Siehe, so wird gesegnet der Mann,
der den Herrn fürchtet.
Der Herr wird dich segnen aus Zion,
daß du siehst das Glück Jerusalems
dein Leben lang
und siehst Kinder deiner Kinder.
Friede sei über Israel!</blessing><source>Psalm 128</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Gesegnet ist der Mann,
der sich auf den Herrn verläßt
und dessen Zuversicht der Herr ist.
Der ist wie ein Baum,
am Wasser gepflanzt,
der seine Wurzeln zum Bach hin streckt.
Denn obgleich die Hitze kommt,
fürchtet er sich doch nicht,
sondern seine Blätter bleiben grün;
und er sorgt sich nicht,
wenn ein dürres Jahr kommt,
sondern bringt ohne Aufhören Früchte.</blessing><source>Jeremia 17,7+8</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Die Gnade unseres Herrn Jesu Christi und die Liebe Gottes und die Gemeinschaft des Heiligen Geistes sei mit uns allen!</blessing><source>2.Korinther 13,13</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Der Gott aller Gnade, der euch berufen hat zu seiner ewigen Herrlichkeit in Christus Jesus, der wird euch, die ihr eine kleine Zeit leidet, aufrichten, stärken, kräftigen, gründen.</blessing><source>1.Petrus5,10</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Denn die Erde, die den Regen trinkt,
der oft auf sie fällt,
und nützliche Frucht trägt denen,
die sie bebauen,
empfängt Segen von Gott.</blessing><source>Hebräer 6,7</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Der Gott des Friedens, der den großen Hirten der Schafe, unseren Herrn Jesus, von den Toten heraufgeführt hat durch das Blut des ewigen Bundes, der mache euch tüchtig in allem Guten, zu tun seinen Willen, und schaffe in uns, was ihm gefällt, durch Jesus Christus, welchem sei Ehre von Ewigkeit zu Ewigkeit! Amen.</blessing><source>Hebräer 13,20+21</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Möge jeder Tag Dir strahlende, glückliche Stunden bringen,
die das ganze Jahr bei Dir bleiben.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Mögen dich die roten Sonnenuntergänge, die hoch auf den Zweigen
des Abends wachsen, erfreuen, so wie die knospende farbige
Morgendämmerung, die in der Luft im Osten aus der Erde steigt. </blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Möge das Leben Dich lehren, Dir selbst ein guter Freund zu sein.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Gott gebe dir
für jeden Sturm einen Regenbogen,
für jede Träne ein Lachen,
für jede Sorge eine Aussicht
und eine Hilfe in jeder Schwierigkeit.
Für jedes Problem, das das Leben schickt,
einen Freund, es zu teilen,
für jeden Seufzer ein schönes Lied
und eine Antwort auf jedes Gebet. </blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Möge es in Deinem Leben keine verschenkten Tage geben,
aber viele, die Du anderen schenkst.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Das Licht der Sonne scheine auf Deinen Fenstersims.
Dein Herz sei voll Zuversicht,
dass nach jedem Gewitter ein Regenbogen am Himmel steht.
Der Tag sei Dir freundlich,
die Nacht Dir wohlgesonnen.
Die starke Hand eines Freundes möge Dich halten,
und Gott möge Dein Herz erfüllen mit Freude und glücklichem Sinn</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Christi Kreuz erscheine bei jedem Licht und durchdringe 
jede Finsternis, jeden Tag und jede Nacht Eures Lebens.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Mögest Du Dir die Zeit nehmen, die stillen Wunder zu feiern,
die in der lauten Welt keine Bewunderer haben.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Mögen sich Deine Wünsche erfüllen - außer einem,
so dass Du immer etwas hast, wofür Du ringen, 
wonach Du streben kannst.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Mögest Du unterwegs die Fußstapfen des Schutzengels 
an Deiner Seite spüren.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Der Herr sei mit Dir, wenn Du gehst,
er segne Dich, wenn Du zurückkommst.
Er begleite Dich auf Deinen Reisen,
er segne die Straße und ihre Tücken.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Möge es immer Arbeit geben für Deine Hände
Mögen in Deiner Geldtasche immer eine Münze sein oder zwei
Möge die Sonne immer in Dein Fenster scheinen
Möge stets ein Regenbogen jedem Regen folgen
Möge die Hand eines Freundes immer in Deiner Nähe sein
Möge Gott dein Herz mit Fröhlichkeit füllen und Dich froh 
sein lassen</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Mögest Du alles, was Du tust, 
aus Überzeugung und mit dankbarem Herzen tun.
Mögest Du alles, was Du tust, vor Dir selbst stets 
verantworten können.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Mögest Du mich umgeben, o Gott, wie ein Kreis,
der keinen Anfang und kein Ende hat; 
mögest Du mich umsorgen, o Gott, mit Deiner Liebe, 
die keine Grenzen kennt.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Möge der Vater Dich in seine liebenden Arme nehmen,
wenn Du einen reißenden Strom überquerst
und den schwarzen Fluss des Todes.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Möge der Engel, der die Botschaft vom Frieden 
in die Welt brachte,
an Deinem Haus nicht vorübergehen.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Nimm dir Zeit zum Arbeiten.
Das ist der Preis des Erfolges
Nimm dir Zeit zum Nachdenken.
Das ist die Quelle der Kraft
Nimm dir Zeit zum Spielen.
Das ist das Geheimnis der ewigen Jugend
Nimm dir Zeit zum Lesen.
Das ist das Fundament des Wissens
Nimm dir Zeit für die Andacht.
Das wäscht den irdenen Staub von den Augen.
Nimm dir Zeit für deine Freunde.
Das ist die Quelle des Glücks.
Nimm dir Zeit zum Lieben.
Das ist das einzige Sakrament des Lebens.
Nimm dir Zeit zum Träumen.
Das zieht die Seele zu den Sternen hinauf.
Nimm dir Zeit zum Lachen.
Das ist die Erleichterung, 
welche die Bürde des Lebens tragen hilft.
Nimm dir Zeit zum Planen.
Dann hast du auch Zeit für die ersten 9 Dinge. </blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Umgib mich mit deinem Schutz auf dem Meer der Zeit,
und schütze mein kleines Lebensschiff 
in den Felsen, Untiefen und Strudeln, 
ja bewahre es allezeit.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Geh´ deinen Weg ruhig - mitten in Lärm und Hast,
und wisse, welchen Frieden die Stille schenken mag.

Steh´ mit allen auf gutem Fuße, wenn es geht,
aber gib dich selbst nicht auf dabei.

Sage deine Wahrheit immer ruhig und klar 
und höre die anderen auch an,
selbst die Unwissenden, Dummen -
sie haben auch ihre Geschichte.

Laute und zänkische Menschen meide.
Sie sind eine Plage für Dein Gemüt.

Wenn du dich selbst mit anderen vergleichen willst,
wisse, dass Eitelkeit und Bitterkeit Dich erwarten.
Denn es wird immer größere
und geringer Menschen geben als dich.

Erfreue dich an deinen Erfolgen und Plänen.
Strebe wohl danach weiterzukommen,
doch bleibe bescheiden.
Das ist ein guter Besitz
im wechselnden Glück des Lebens.

Übe dich in Vorsicht bei deinen Geschäften.
Die Welt ist voller Tricks und Betrug.
Aber werde nicht blind für das,
was dir an Tugend begegnet.
Sei du selbst - vor allem:
heuchle keine Zuneigung, wo du sie nicht spürst.
Doch denke nicht verächtlich von der Liebe,
wo sie dich wieder regt.

Sie erfährt soviel Entzauberung, erträgt soviel
Dürre und wächst doch voller Ausdauer,
immer neu, wie das Gras.

Nimm den Ratschluss deiner Jahre
mit Freundlichkeit an.
Und gib deine Jugend mit Anmut zurück,
wenn sie endet.

Pflege die Kräfte deines Gemüts,
damit es dich schützen kann,
wenn Unglück dich trifft,
aber überfordere dich nicht durch Wunschträume.
Viele Ängste entstehen durch
Enttäuschung und Verlorenheit.

Erwarte eine heilsame Selbstbeherrschung von dir.
Im übrigen aber sei freundlich und sanft zu dir selbst.

Du bist ein Kind der Schöpfung,
nicht weniger wie die Bäume und Sterne es sind.
Du hast ein Recht hier zu sein.
Und ob du es merkst oder nicht -
ohne Zweifel entfaltet sich die Schöpfung so,
wie sie es soll.

Lebe in Frieden mit Gott, wie du ihn jetzt für dich begreifst.
Und was auch immer deine Mühen und Träume
sind in der lärmenden Verwirrung des Lebens -
halte Frieden mit deiner eigenen Seele.

Mit all´ ihrem Trug, ihrer Plagerei
und ihren zerronnenen Träumen -

die Welt ist immer noch schön!</blessing><source>Max Ehrmann</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Mögest du immer einen Freund an deiner Seite haben, 
der dir Vertrauen gibt, wenn es dir an Licht und Kraft gebricht.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Mögen alle deine Himmel blau sein, 
mögen alle deine Träume wahr werden, 
mögen alle deine Freunde wahrhaft wahre Freunde 
und alle deine Freuden vollkommen sein, 
mögen Glück und Lachen alle deine Tage ausfüllen - 
heute und immerzu ja, 
mögen sich alle deine Träume erfüllen.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Dass jede Gabe, die Gott dir schenkt, mit dir wachse, 
und dir dazu diene, denen Freude zu schenken, die dich mögen. 
Dass du immer einen Freund hast, der es wert ist, so zu heißen, 
dem du vertrauen kannst, der dir hilft, wenn du traurig bist, 
der mit dir gemeinsam den Stürmen des Alltags trotzt. 
Und noch etwas wünsche ich dir: 
Dass du in jeder Stunde der Freude 
und des Schmerzes die Nähe Gottes spürst - 
das ist mein Wunsch für dich, und für alle, die dich mögen. 
Das ist mein Wunsch für dich - heute und alle Tage.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Möge Gott auf dem Weg, 
den du vor dir hast, vor dir hergehen. 
Das ist mein Wunsch für deine Lebensreise. 
Mögest du die hellen Fußstapfen des Glücks finden 
und ihnen auf dem ganzen Weg folgen.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Möge die Straße dir entgegeneilen. 
Möge der Wind immer in deinem Rücken sein. 
Möge die Sonne warm auf dein Gesicht scheinen 
und der Regen sanft auf deine Felder fallen. 
Und bis wir uns wiedersehen, 
halte Gott dich im Frieden seiner Hand.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Möge dein Weg
dir freundlich entgegenkommen,
möge der Wind dir den Rücken stärken. 
Möge die Sonne dein Gesicht erhellen 
und der Regen um dich her die Felder tränken. 
Und bis wir beide, du und ich, uns wiedersehen, 
möge Gott dich schützend in seiner Hand halten. 
Gott möge bei dir auf deinem Kissen ruhen. 
Deine Wege mögen dich aufwärts führen, 
freundliches Wetter begleite deinen Schritt. 
Und mögest du längst im Himmel sein, 
wenn der Teufel bemerkt, 
dass du nicht mehr da bist.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Gott segne jeden Schritt, den ich mache 
und segne den Grund unter meinen Füßen.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Mögest du warme Worte an einem kalten Abend haben, 
Vollmond in einer dunklen Nacht 
und eine sanfte Straße auf dem Weg nach Hause.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Möge Gott auf dem Weg, den du gehst, vor dir hereilen. 
Das ist mein Wunsch für deine Lebensreise.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Mögest du die hellen Fußstapfen des Glücks finden und ihnen auf dem ganzen Weg folgen.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Gott sei vor dir, 
um dir den Weg 
der Befreiung zu zeigen. 
Gott sei hinter dir, 
um dir den Rücken zu stärken
für den aufrechten Gang.

Gott sei neben dir, 
eine gute Freundin 
und ein guter Freund 
an deiner Seite.

Gott sei um dich 
wie ein schönes Tuch 
und eine wärmende Alpakadecke, 
wenn Kälte dich blass macht 
und Lieblosigkeit dich frieren lässt.

Gott sei in dir 
und weite Dein Herz, 
zu lieben 
und für das Leben zu kämpfen.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Möge dir die Arbeit 
immer flott von der Hand gehen. 
Nicht minder eifrig sei deine Hand, 
wenn sich eine andere um Hilfe 
nach der deinen ausstreckt.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Wenn du strauchelst, 
weil dir die Arbeit zu schwer wird, 
möge die Erde tanzen, 
um dir das Gleichgewicht wiederzugeben.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Mögest du immer Arbeit haben, für deine Hände etwas zu tun. 
Mögest du immer Geld in der Tasche haben, eine Münze oder zwei. 
Immer möge das Sonnenlicht auf deinem Fenstersims schimmern 
und in deinem Herzen die Gewissheit wohnen, 
dass ein Regenbogen auf den Regen folgt. 
Die gute Hand eines Freundes möge dir immer nahe sein, 
und Gott möge dir dein Herz mit Freude erfüllen 
und deinen Geist ermuntern, dass du singst.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Das Grün der Wiesen erfreue deine Augen, 
das Blau des Himmels überstrahle deinen Kummer, 
die Sanftheit der kommenden Nacht 
mache alle dunklen Gedanken unsichtbar.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Möge Gott das Wasser in deinem Brunnen nie versiegen lassen. 
Möge Gott die Milch deiner Kuh nie versiegen lassen. 
Möge Gott die Quelle deiner Wohltaten, die du anderen erweist, 
nie versiegen lassen.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Mögen die Regentropfen sanft auf dein Haupt fallen. 
Möge der weiche Wind deinen Geist beleben. 
Möge der sanfte Sonnenschein dein Herz erleuchten. 
Mögen die Lasten des Tages leicht auf dir liegen. 
Und möge unser Gott dich hüllen in den Mantel seiner Liebe.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing><blessing><blessing>Möge der erste Strahl der Sonne 
heute das Auge des traurigsten Menschen 
treffen, den du kennst. 
Möge das erste Wort aus deinem Munde 
heute das Auge des traurigsten Menschen 
zum Lachen bringen, der dir begegnet.</blessing><source>Irischer Segenswunsch</source><language>de</language></blessing></blessings>